南非大選討論區

今年係南非第六屆既大選
同以往唔同既係，今年選情特別激烈
主要由ANC (非洲國民議會) DA (民主聯盟) 同埋新興既EFF (經濟自由戰士) 角逐400個議席

ANC: 由曼德拉成立，自廢除種族隔離後執政至今，上年取得近64% 選票， 但近年受貪污醜聞、經濟停濟，失業高企， 總統祖馬落台，由拉馬福薩繼任。

DC: 由南非荷蘭人成立既政黨，今年由黑人領袖 Mmusi Maimane 參選總統，一直係最大既在野黨
EFF: 由ANC 分裂出黎既政黨，主張反貪污，同埋種族議題
主張沒收白人土地，將白人財產分配黑人等等。吸引唔小支持者

大家可以留意下， 有時都唔太明 ANC依個管治失敗但仍有大量黑人支持，唔同廢除種族隔離真係上左神枱

DA 定DC？
有d睇唔明

DA 先岩唔好意思

南非近年既環境，除左犯罪率之外，經濟表現如何？

其實種族問題係咪講足咁多年？白人係咪好撚慘？

呢幾年好多南非白人移民，我公司都有兩個白鬼拎左身分證同特區護照

依幾年平均經濟成長率得0.6%
失業率30%

白人仍然掌握大多數財富
但至在於少數人手上

南非謀殺率全球頭十 好多白人農夫都比人殺

之前先有記錄片講幾千個白人諗住移民俄羅斯

㥇又未算 但有個趨勢係白人窮撚比例增加
甚至比黑人歧視

有條片講白人乞丐向黑人拎錢
點知條友跳制 侮辱白人 話佢搶黑人資源乜乜乜

EFF個名幾攪笑喎
就咁睇"經濟自由"以為係資本主義自由經濟
但 "主張沒收白人土地，將白人財產分配黑人等等".... 左到呢，但又啱佢地"戰士" 嘅名稱喎

你睇開邊幾個新聞或分析網

有時睇news24 彭博 business insider 等等

我睇Reuters, DW同埋BBC, 但大多係報導唔係分析，Commentary想搵中立具體既唔多

Ramaphosa 都有俾黨內逼搞land reform，沒收白人土地

今年個勢應該似係 ANC 贏，但係有佢哋得票率無5成5嘅話，都應該仆得街